[十月新番] SSSS.Gridman 集中討論 4

官網:
Twitter:
ig:

住在躑躅台的高中1年級生響裕太，某天醒來後失去了記憶。

之後，裕太與舊電腦里顯現出來的「Hyper Agent·古立特」相遇了。

古立特告訴裕太「去完成使命」，而裕太則開始尋找這番話的意義以及自己的記憶。

雖然對這一突發事件感到困惑，裕太仍然在同班同學內海將以及寶多六花、新條茜等人的幫助下過着每一天。

然而，平穩的日常被突然現身的怪獸輕易地踏碎——。
PV:

原作：GRIDMAN

監督：雨宮哲

劇本：長谷川圭一

角色設計：坂本勝

古立特設計：後藤正行（圓谷製作）

輔助武器設計：野中剛

亞歷克西斯設計：小山重人

怪獸設計：西川伸司、丸山浩、板野一郎、山口修、前田真宏

主英雄作畫：牟田口裕基

助監督：金子祥之

3DCG監督：宮風慎一

3DCG製作：Graphinica

美術監督：渡邊幸浩（Atelier Platz）

色彩設計：武田仁基

攝影監督：山本彌芳（Graphinica）

編輯：吉武將人（Graphinica）

音樂：鷺巢詩郎

音樂製作：PONY CANYON

音響監督：龜山俊樹

音響效果：森川永子

線上製作人：竹內雅人

動畫製作人：舛本和也

動畫製作：TRIGGER

片頭曲(OP)-正在發售

UNION
作詞：大石昌良 / 作曲：大石昌良 / 編曲：Tom-H@ck
歌：OxT（オーイシマサヨシ・Tom-H@ck）
夢のヒーロー OxT ver
作詞：大津あきら / 作曲：鈴木キサブロー / 編曲：Tom-H@ck
歌：OxT（オーイシマサヨシ・Tom-H@ck）
(備註:呢首係原作OP的翻唱)
UNION Instrumental
夢のヒーロー OxT ver Instrumental

片尾曲(ED)--正在發售

youthful beautiful
作詞・作曲：RIRIKO 編曲：白戸佑輔、RIRIKO

君のヒロインでいるために
作詞・作曲・編曲：大石昌良
youthful beautiful（Instrumental）

君のヒロインでいるために（Instrumental）

劇中曲

Believe（第1話、第4話）

作詞、作曲：杉本龍一

心の瞳（第1話）

作詞：荒木豐久，作曲：三木剛

あなたへ―旅立ちに寄せるメッセージ（第2話、第6話）

作詞、作曲：筒井雅子

夢飛行（第4話）

歌：三森鈴子

作詞：しほり，作曲：光增初，編曲：EFFY

ふたつの勇気（第4話 卡拉OK樂曲）

作詞：相田毅，作曲：戶塚修

夢のヒーロー（第6話）

作詞：大津彰，作曲：鈴木喜三郎

若い翼は（第7話）

作詞：きくよしひろ，作曲：平吉毅州

「SSSS.GRIDMAN ORIGINAL SOUNDTRACK」
作曲:鷺巣詩郎
(圖)
2018.12.19 RELEASE

動畫放送後每周於YouTube上的Tsuburaya Prod. Official Channel頻道播出，由雨宮哲描繪的語音劇。

語音小劇場收錄於各卷動畫BD內。 （每卷BD中亦收錄了限定小劇場，其中2.9回收錄於BD1、12.12回收錄於BD4）

第1.1回 教室じゃ話しにくい 六花、奈美子、蓮

第2.2回 この人、空気に乗らない人 裕太、古立特、內海、聖劍、六花媽媽

第3.3回 でもでも本当は 六花、奈美子、蓮、裕太、內海

第4.4回 順番 六花、六花媽媽

第5.5回 グリッドマンは悪くない
裕太、古立特、內海、聖劍、馬克斯、玻拉、維特

第6.6回 新世紀中学生って何ですか？
裕太、內海、六花、馬克斯、玻拉

第7.7回 罰としてリュック開けよう 奈美子、蓮

第8.8回 学園祭で口喧嘩してる親子 六花、維特、六花媽媽

第9.9回 反省します反省しました 聖劍、馬克斯、玻拉、維特、六花媽媽

二次創作者請注意:

簡介去到這裡。

1001唔開
我照copy上個post

等第二季

啱啱先發現
右邊係六花嘅入耳式耳機 左邊係茜嘅頭戴式
唔知有冇過份解讀

啱啱睇完再上黎睇分析
呢套野真係好掂

其實六花媽係唔係都係Agent?
成日覺得佢金眼係有特殊身份,
但套野完左都冇特別交代

茜短頭髮大波波

哇，而家d bd賣得咁慘既
呢套都係得8千，終將成為你都係得個唔夠3k

阿媽有啲似matrix入面嘅oracle
GRIDMAN嚟到就暗中幫佢地手

之前聽第十集片尾茜對junk shop既話 意味深長
茜入computer world將好多唔要既野丟入junk shop

將自己個樣同條肥腿唔要 gen左六花出黎自己坐正六花對角丟哂自己d生活照 熨髮夾 earphone 造就左六花既life style (voice drama 有講六花朝朝用熨髮夾set頭) 順便洗走自己陣援味自己走去玩耳牛#haha#dogxm 將片尾個公仔唔要 gen左六花老母想要一直夏天 gen左"六花"呢個名 同埋張雪花被

因此角色塑造上茜同六花係2個極端
六花非常感性(內海代表理性) 茜無同理心
六花援味重 茜係女友type
六花訓住玩手機 茜係完全抗藍光對策型
茜皮膚好 連六花都jealous
六花要冷衫遮飛機場
茜係boob到件hoodie都閂唔實

我仲記得有一集六花啲朋友問佢借功課抄
之後仲話佢係JK之神
原來伏筆嚟

仲有DVD賣咗415隻

■2018秋アニメ1巻売上げ
12,640 ゾンビランドサガ
*8,494 SSSS.GRIDMAN
*6,775 抱かれたい男一位に脅されています
*6,350 青春ブタ野郎シリーズ
*4,760 ジョジョの奇妙な冒険 黄金の風
*2,849 やがて君になる
*1,488 寄宿学校のジュリエット
*1,326 RELEASE THE SPYCE
**,786 となりの吸血鬼さん
**,614 DOUBLE DECKER! ダグ&キリル

我都買左5隻

呢套野個世界觀好癲
茜真係神一般既存在自己設計晒成個動畫世界出黎, 再俾埋'人性' 咁多位角色, 最後俾自己設計出黎既角色改變自己原本既性格, 從動畫世界甦醒, 開始返現實世界生活

不過話時話, 呢套動畫有機會即係現實世界茜發既一場夢 不過真係幾好睇

再講多次，唔係夢結局
呢個世界觀入面有3個世界
現實世界，電腦世界，Hyper World

我知動畫入面係有幾個世界, 但最後個幕係影住現實世界女仔(茜)起左身, 我估其實佢係想俾massage俾真係我地呢個現實世界既人, 作者可能想用動畫既茜, 連去動畫既真實世界, 同時亦連去我地真實既世界, 而我地呢個現實世界除左發夢之外係唔會出現動畫入面既野, 所以呢套野手法幾高

準備過c95買

咁到底隻怪獸妹係邊個整出黎？
又話gridman有幫過佢第一代

アノシラス後人

佢咪算賣得好 硬派百合向動畫始終小眾野 Citrus得~2000咋
Gridman我覺得差唔多 始終今季仲有套SAGA頂住 如果兩套揀一套買我會揀後者

btw SAGA如果玩商法 (例如送GRANBLUE SSR) 我諗有機會可以破壁

應該有d關係
裕太入院砌機果隻又會咁岩齊晒d零件

有無茜嘅wallpaper

茜果陣唔要安奇，都比六花接埋手

茜個抱枕套幾時到手

屌六花=屌埋茜

GRIDMAN首歌都算有一半係真裕太

六花雖然冇茜咁大，但絕對唔係飛機場

個point係 肯露肯曬 vs 包得密實，啫係都係反映返性格嘅理想與現實對比同想有fd認同/陪

bd個銷量都算係咁
只係差圓谷邊仲有冇興趣不務正業
近年特攝又真係得超人冇乜好紅多人講
戰隊同拉打就多

最尾條女會唔會係內田真禮
利申9up

唔會
都唔係咁既樣

最尾條女 著冷衫六花頭

你個名

C95嗰3本官方fanbook之後會唔會有得晌出面買到?

未有消息會通販

冇忽似母女

可能akane阿媽黎

好似得拎花果本話有?

想問下仲有邊兩本？

斉藤 健吾
お品書き c95 3日目東ス13ab 新刊 SAITO KENGO 8 1000円

SSSS.GRIDMAN」Art Fan Book 2018冬

原來有咁多本

嬉しいことに
ここ数日、急に
電光超人グリッドマンの
新刊企画のお話をいくつか
戴いています。
中にはきっと皆さん待望の内容もありますので、
来年お楽しみに。

正月休み中に資料の整理と見直しをしておかないと。

百合廚可以返屋企了

大約講咩

播緊個時上鄰國貼吧同k島見到一堆百合廚就想嘔
人哋明明只係普通朋友同埋呢套係一套特攝片
依家雨宮哲講完但班友仲幻想緊百合

茜同六花之間係友情，唔係百合

友情就唔可以比百合控幻想？成套上低音號夠係講友情啦

宜家就係監督話唔撚係，咪由得佢地繼續FF

d fans同人一向都唔理設定
監督wfc

其實都係，班人都係自HIGH多

駛乜咁認真
根本係成班制作人夾埋9up撚鳩班fan屎

有無人解釋下怪獸少女嘅底細
佢唔係茜製做出黎,咁佢係點樣入E個世界

原居民

但係果個唔係茜嘅世界咩 應該只有茜嘅創造物

電子世界啊

電子世界一開始已經存在
直到茜同Alex入左去
就霸左個世界做山寨王

btw雨宮其中一段9up訪談

——在最終話中，儘管作為神的茜已經不在了，但不僅杜鵑台與那個世界的住民依舊存在，而且城市之外的世界還更加拓展了，為什麼世界沒有消失反而被重新構築了呢？

為了讓已經沒有霧之怪獸的杜鵑台保持正常，我想是古立特發射的修復光線發揮了作用。
因為世界是通過修復光線而回歸正常的，因此按道理說，茜的存在應該已經從人們的記憶
中消失了。按道理說是這樣……。

請問呢本邊個檔賣

企業7334？

——第 9 話中，茜是打算將裕太等人困在夢的世界之中，如果那個作戰成功了的話，裕太等人會死亡嗎？
死應該是不會死的。應該是會就那樣永遠無法醒來。
——第 10 話中，安奇覺醒了自己與“人類”相近的存在，進而變身成了古立特騎士。這樣的展開是最初就決定好了的嗎？
古立特騎士的登場是已經決定好了的。條件允許的話，還想過讓他和其他的支援武器合體。
——在教室裡似乎和茜很親近的丸佐蘭萌與古間亞子，對茜而言是怎樣的存在呢？應該沒有像對六花那樣的愛意吧？
沒有什麼愛意的。如果她們做出稍許讓茜討厭的舉動的話，我想應該也會消失的。
——在最終話中，儘管作為神的茜已經不在了，但不僅杜鵑台與那個世界的住民依舊存在，而且城市之外的世界還更加拓展了，為什麼世界沒有消失反而被重新構築了呢？
為了讓已經沒有霧之怪獸的杜鵑台保持正常，我想是古立特發射的修復光線發揮了作用。因為世界是通過修復光線而回歸正常的，因此按道理說，茜的存在應該已經從人們的記憶中消失了。按道理說是這樣……。
——原作《電光超人古立特》與《SSSS.GRIDMAN》的故事是相接續的嗎？
與其說是相接續，我覺得不如說本作是相對於原作的一個視點。
——第 5 話的在通往校外學習的電車裡，裕太夢見了古立特，這是怎麼一回事呢？
要解釋的話，就是因高濃度的毒氣而導致的強制入眠，反而成為刺激記憶的契機。
——最後拯救茜的人不是英雄的古立特或裕太，而是摯友的六花。身為造物主的茜，被與自己所創造出的少女之間的友情所拯救，這樣的高潮展開是怎樣決定的呢？
是從原作《電光超人古立特》中“擁有真正值得信賴的朋友才是最強的武器”這一結論萌生的想法。這裡所說的武器不是那種攻擊 weapon 那樣的意思。
——關於結局，如果有其他的方案的話，會是怎樣的安排呢，能跟我們講講嗎？
不存在什麼其他的方案。因為這是一個從結局倒推而成的故事。
——關於六花與茜的關係，現在百合廚的支持力度十分之高，您是怎麼感覺的？是預料之中的情況嗎？
我知道有這種 genre，但並沒有百合的想法。我只是想描寫簡單的友人同伴關係。
——最後一幕讓茜以實拍的方式登場的 idea，是誰以何種理由提出的嗎？
真實世界本來只是作為設定而存在，但製片人宇佐（義大）先生鼓勵說“還是明示一下比較有趣”，因此也就有了您剛才提到的最後一幕。
——在選擇扮演真人版茜的演員上有什麼要求嗎？
要跟茜有相同年齡，還有就是我考慮看上去有點兒神秘的氣氛會比較好。
——截止到最終話製作完成，您覺得最容易刻畫的角色，還有反過來最難以刻畫的角色分別是誰呢？
只有六花媽媽跟最初擬定的角色形像不太一樣。但寫到最後，我覺得還挺有魅力的。我並不覺得有特別難以刻畫的角色。
——您個人印象最深刻的是第幾話呢？
我喜歡第 8 話。可能是因為學校的描寫比較多。
——本作是 1 季全 12 話構成的，假如是 2~4 季的作品的話，您想加入怎樣的劇集呢？
我想可以讓新的支援武器大量登場，將新世紀中學生擴展到一個班級左右。
——如果製作本作的續篇的話，您會嘗試創作怎樣的劇集呢？
既沒有怪獸也沒有古立特，而是主角團日常的進展、（年級）升級、畢業、就職、普通的人生也有著意外與煩惱……這樣的故事吧。大概，會比較無聊。
——語音小劇場的劇本是由監督您親自執筆的，您個人喜歡的是哪一回？
我喜歡最初動筆的第 3.3 回（譯註：《でもでも本當は》）。宮本（侑芽）小姐的演技十分精彩。
——語音小劇場各回的主題是怎樣確定的呢？
是在本篇的劇本全部寫完之後才開始動筆的。除了第 11.11 回（譯註：《怪獣が居る街で》）之外，都是不考慮主題，隨著彼時彼刻的靈感來寫的。
——關於語音小劇場，有沒有什麼“雖然考慮過但被廢的主題”呢？
有考慮過寫六花媽媽跟亞歷克西斯交談內容，但因為跟番組的方向性有點偏移所以就放棄了。
——如果要讓您在本作登場的人物之中男女各舉出一個讓您印象最深刻的角色的話，分別是誰呢？
安奇和茜。
——在本作登場的怪獸之中，您個人“喜歡的怪獸”或者說“印象最深刻的怪獸”是？
從設計上來說是喜歡ゼッガー（譯註：最終話茜變身的怪獸），不過印象最深刻的果然還是安奇。
——武士聖劍和維特似乎得到了許多女性觀眾的支持，關於這樣的反響您是有怎樣的印象呢？
女性觀眾也能來看這部作品我表示萬分感謝。希望一定要看一看原作《電光超人古立特》。
——有沒有什麼令您印象深刻的配音現場的小插曲能跟我們分享的？
飾演裕太的廣瀨（裕也）經常被前輩調侃，我感覺這是對他的愛。飾演怪獸少女（阿諾西拉斯 2 代）的高橋花林小姐即使在沒有台詞的時候也會每周到現場來，我也很有印象。
——在最終話也已經完工的現在，您心中有怎樣的感觸，或者說成就感呢？還有請和我們分享一些您完成本作的收穫，以及下一作想要挑戰的方面等等。
得到了許許多多的反饋我十分的開心。經歷了這個系列，作為動畫而言還有許多可以改善的部分，我想在下一作中繼續努力。
——最後，希望您能對我們《Megami MAGAZINE》的讀者說一些話。
每一周能成為某人的期待之一，我就感到無上幸福了。您能讀到這裡我表示十分感謝。最後要通報一下，動畫光盤的特典裡有語音小劇場的新作，請一定要欣賞到最後，感謝。

六花係柱

茜都係柱

仲話唔係百合

咁排球妹呢

好想要冇字版

C95 staff本雨宮哲畫的漫畫

怪獸少女同Anti

好掛住茜同六花BB

EVA駕駛員都是14歲

咩書嚟？

好似係官方fan book？

無不限

邊到有得買

六花隻手感覺怪怪地

終於睇完,麻麻地啦,故事太正路,反而無乜驚喜

下面個張正
個肥仔

又係封底

班新世紀中學生都有角色歌

出等身大

品質叫做好過淘寶百幾蚊貨仔少少

完全係overprice

大人気アニメ『SSSS.GRIDMAN』より、新条アカネと宝多六花が
等身大とスケール両方でフィギュア化が決定!!
さらに！今年2019年の2月に秋葉原とWF会場で展示しちゃいます！
続報にご期待ください！

#グリッドマン #プルクラ ＃FIGUREX #新条アカネ #宝多六花
#SSSS_GRIDMAN

黐左線

幾時有等身大GRIDMAN

BD過萬

唔係2way

2way 唔係出名個幾種咁解

最大問題係個印刷像素太低

本身仲諗住買

Thank 巴打

如果出日常就好了

仲等緊唔會唔會有人放12.12

一口氣追哂12集, 但太遲無得睇drama既字幕版

上b站嗰啲補返啦

無哂字幕版

みんなに手伝ってもらってゴミ出しする新条アカネちゃん

宇宙船別冊 SSSS.GRIDMAN (ホビージャパンMOOK912)
出版社：ホビージャパン
発売日： 2019/2/1
定価：本体2,500円＋税
大人気アニメ『SSSS.GRIDMAN』を総括したムック本が発売!

「特撮」の円谷プロダクションと「アニメ」のTRIGGERの「同盟」により、2018年の現在に再び降臨したハイパーエージェント・・・その名はグリッドマン! !
数々の特撮作品や、人気アニメを手がけた最高のスタッフ、伝説のデザイナーたちが集結し、大人気作品へと昇華したテレビアニメ『SSSS.GRIDMAN』。
その全軌跡をメインキャスト、スタッフ、デザイナーへの取材で綴る永久保存版ムックが、劇中にも登場した特撮誌「宇宙船」の別冊として発売されます!

表紙カバーと、折込みポスターはTRIGGERによる描き下ろし! !

[キャストインタビュー]
広瀬裕也(響 裕太)●斉藤壮馬(内海 将)●宮本侑芽(宝多六花)●緑川光(グリッドマン)●上田麗奈(新条アカネ)●稲田徹(アレクシス・ケリヴ)●鈴村健一(アンチ)

[キャスト Q&A]
高橋良輔(サムライ・キャリバー)●小西克幸(マックス)●悠木碧(ボラー)●松風雅也(ヴィット)●三森すずこ(なみこ)●鬼頭明里(はっす)●新谷真弓(六花ママ)
●高橋花林(怪獣少女アノシラス(2代目))

[スタッフインタビュー]
雨宮哲(監督)●長谷川圭一(脚本)●坂本勝(キャラクターデザイン)●牟田口裕基(ヒロイック作画チーフ)●竹内雅人(ラインプロデューサー)

[デザイナーコメント]
後藤正行(グリッドマン)●野中剛(アシストウェポン)●コヤマシゲト(アレクシス)

[怪獣デザイナーコメント]
●西川伸司/丸山浩/板野一郎/山口修/前田真宏
※登場キャスト、スタッフは変更となる場合があります。

已經冇人再理六花

每季換老婆是常識吧

過氣了

2月應該有膠睇下

我又唔係睇女

2/3開催「SSSS.GRIDMAN SHOW 01」の描きおろしビジュアルを公開いたします！公式HPのトップページにも追加しました！どんなショーになるのか、どうぞお楽しみに！ PC北林

有冇清有飛多

二期不奢望了
來個OVA吧

我全部都要

出H動啦

J住先啦

大波六花/茜

fanbook六花封面嗰本Amazon開始有得訂

岩岩先睇晒，初頭先得好一般 ，每集淨係打幾下，又冇咩點講d反派救世界，到最尾呢套係一套講新條茜寂莫內心世界故事？

特攝你想點呀大佬

我指唔同一般特攝，成個故事主力係想表達新條茜內心世界？岩岩上網查先知好似好多暗示

基本上係將舊版一至兩集可以完的劇情拉長做12集 雖然無乜水份
但有睇開特攝的話基本上都接受到呢種模式了吧

好似細個有睇過舊版，唔知係咪無線做過
Btw本身係聽人講睇女先睇

【キャラ名】宝多六花
【仕様】PVC/ABS塗装済み完成品
【サイズ】1/6 約260ｍｍ
【原型製作】ヨコシマ(びーふる)
【メーカー名】PULCHRA(プルクラ)
【発売日】2019年7月末発売予定
【価格】14,904円

【キャラ名】新条アカネ
【仕様】PVC/ABS塗装済み完成品
【サイズ】1/6 約250ｍｍ
【原型製作】ヨコシマ(びーふる)
【メーカー名】PULCHRA(プルクラ)
【発売日】2019年7月末発売予定
【価格】14,904円

原來新世紀中學生都出左角色歌

隻腳

冇ova

但係UNION有MV

宝多六花人設草圖

プール掃除の装備を間違えた新条アカネちゃん

仲有更新

今次WF根本公開左好多兩條女的產品
相反Gridman

暫時壽屋隻六花最正

表白代理人 出得嘅都出晒啦

對肥脾over左啦

認同

3/20発売「SSSS.GRIDMAN 4」きゃにめ特装版についてくる、キャラクターデザイン坂本勝さん描き下ろしの全巻収納BOXの絵柄を公開いたします！

新世紀中学生

BD3跟9.999999話

有得聽了？

一番くじ SSSS.GRIDMAN

■発売日：2019年07月中旬発売予定
■価格：1回700円（税込）
■取扱店：ローソンなど

今回のラインナップはこちら！
○A賞 宝多六花 等身大ビジュアルクロス
○B賞 新条アカネ 等身大ビジュアルクロス
○C賞 ミニ色紙
○D賞 クリアファイルセット
○ラストワン賞 スペシャルver.ビジュアルクロス
○ダブルチャンスキャンペーン スペシャルver.ビジュアルクロス

3月20日(水)発売Blu-ray & DVD「SSSS.GRIDMAN 4」特典に「SSSS.GRIDMAN SHOW 02」チケット優先販売(抽選)申込券が追加されることが決定いたしました！

>「SSSS.GRIDMAN SHOW 02」チケット優先販売(抽選)申込券
屌你老味真係商業奇才

頂 plan緊十月去日本，唔知到時仲有冇得抽一番賞

點解啲人話最尾個真人係茜?

我覺得只係喺茜走左之後, 電腦世界個畫風轉左做真實畫風

個八達通套點解釋

個八達通套完全唔同款喎
送俾茜嗰個係粉紅色, 太陽圖案扣
片尾嗰個係藍色, 滿月圖案扣
所以係六花買左兩個, 一個粉紅色俾茜用, 一個藍色自己用
亦都冇3個世界
得茜創造嘅世界, 同茜本來嘅世界(hyper world)
後面電腦世界轉左現實畫風影射返我地嘅現實

春花

BD3附送嘅Voice Drama 9.99999999

2個女主會唔會出figma

知唔知幾時出

條MV

條女好樣衰

其實應該是現實世界真正茜個樣，
入面個茜系佢理想化自己個樣，
所以佢先設定六花系佢好朋友。

完整版可以當係12.5話，講返茜係現實嘅事

跟碟的廣播劇好似都有12.5話
但應該係講電子世界的事

我知
現實同電腦世界都有少少後日談睇下

但係隻色真係差好遠
中間個扣仲係銀色嘅

有實物已經好勁。
細節就算啦

但係上面條mv又變返粉紅色金扣

可能想出幾款呃錢...

不如直接認片尾個八達通套根本唔係送俾茜嗰個八達通套

其實件product有無出....

粉紅色有

唔知香港有無賣。

Borr果然係囡

【NEW】LINEスタンプ『SSSS.GRIDMAN』第２弾 配信開始！今回もイラストレーターまごさんによる描き下ろし！ 日常使いしやすいスタンプばかりです🖋✨
第２弾 …
第１弾 …
#SSSS_GRIDMAN #グリッドマン #LINEスタンプ

有jer的

仲以為個po沉咗

完咗咁耐都重覺得啲女好好J

師兄咁長情

我反而考慮緊入唔入套DX

呢SET野最令我驚訝係茜跳樓果張

幾得意

比上一set多咁多女,必買

個個唔係一向話自己係老子咩，定係當偽娘

Voice drama 第4.4話六花同裕太、内海、新世紀中学生一齊食完飯後話「除了我以外每個人都是男人」

呢句見有人譯左做"呢度全部都係仔"
究竟邊個版本先係啱

唔知DX幾時出

依2日追晒呢套
六花隻肥脾好正阿

SSSS.GRIDMANのアラームアプリ 【SSSS.GRIDMAN ALARM -If your smile-】がリリース決定！ ◆六花とアカネ、二人の【あったかもしれないif】を想定 ◆収録ボイスと描き下ろしイラストは【全て新規】 ◆二人の掛け合いシナリオも複数収録！ iOS/Android対応で今春リリース予定！ 続報をお楽しみに！！
鬧鐘App

12.12

淨睇人sum up唔夠喉

我覺得應該係茜黎

可惜間廠垃圾

seed?

好撚好睇 有冇機出續作 想睇多D六花

アンチくんにお弁当を叩きつけようとして失敗する新条アカネちゃん

新刊「がんばれアカネちゃん」
表紙と裏表紙

有前途

見到六花下邊真係默默地有大反應

唔通得我對機設有興趣想入DX?

SSSS.GRIDMAN コミックアンソロジー SIDE:宝多六花 (電撃コミックスNEXT)
出版社: KADOKAWA
価格：￥756 （税込）
発売日： 2019/4/27
内容紹介
1冊まるごと宝多六花の「SSSS.GRIDMAN」アンソロジーが登場!

大人気アニメ「SSSS.GRIDMAN」のヒロイン・宝多六花のアンソロジーが登場!! 学校で友だちと談笑している六花、グリッドマン同盟での六花、いろんな六花にフォーカスした1冊!

「SSSS.GRIDMAN」のヒロイン・宝多六花の魅力を16名の実力派の作家たちが描き切った1冊!

【執筆作家】
カバーイラスト:やとみ
イラスト:ろるあ
ミニキャライラスト:yumi
コミック:礒部一真/秋奈つかこ/こずみっく/わた・るぅー/白石琴似/泉水玲音/やとみ/甘露アメ/庄司二号/葵藍兎/井上かーく/タカムラマサヤ/ぎんもく/じゃこ

1冊まるごと新条アカネの「SSSS.GRIDMAN」のアンソロジー!!

「SSSS.GRIDMAN」の公式アンソロジーが登場!! 「才色兼備才貌両全の最強女子」といわれる新条アカネのエピソードを実力派の作家たちが執筆。オモテの彼女もウラの彼女もこの1冊で堪能できます。

「SSSS.GRIDMAN」の「奇跡みたいな女」新条アカネの魅力をたっぷり描いたコミックアンソロジーです。17人の人気作家が描く新条アカネをとくとご覧あれ!!

【執筆作家】
カバーイラスト:日向あずり
イラスト:マグカップ
ミニキャラクター:yumi
コミック:にいな涼/仏さんじょ/いわとびひろ/橋本くらら/宇崎うそ/緒原博綺/NEGI/無糖党/ももせ/まつだひかり/鷹井一色/so品/吉北ぽぷり/明地雫/ギャース/種田優太/ぐらんで

SSSS.GRIDMAN コミックアンソロジー SIDE:新条アカネ (電撃コミックスNEXT)
出版社: KADOKAWA
価格：￥756 （税込）
発売日： 2019/4/27
内容紹介
1冊まるごと新条アカネの「SSSS.GRIDMAN」のアンソロジー!!

「SSSS.GRIDMAN」の公式アンソロジーが登場!! 「才色兼備才貌両全の最強女子」といわれる新条アカネのエピソードを実力派の作家たちが執筆。オモテの彼女もウラの彼女もこの1冊で堪能できます。

「SSSS.GRIDMAN」の「奇跡みたいな女」新条アカネの魅力をたっぷり描いたコミックアンソロジーです。17人の人気作家が描く新条アカネをとくとご覧あれ!!

【執筆作家】
カバーイラスト:日向あずり
イラスト:マグカップ
ミニキャラクター:yumi
コミック:にいな涼/仏さんじょ/いわとびひろ/橋本くらら/宇崎うそ/緒原博綺/NEGI/無糖党/ももせ/まつだひかり/鷹井一色/so品/吉北ぽぷり/明地雫/ギャース/種田優太/ぐらんで

【描き下ろし】アカネB2タペストリー
¥ 3,100
■配送予定／5月下旬
■サイズ（約）／51.5×72.8cm
■素材／ポリエステル100％
■日本製

【新商品グッズ】SSSS_GRIDMANより、描き下ろしおすわりアクリルスタンドが２種発売決定です！上半身と下半身の部分を設置すると座っているように見えます。
詳細はこちら⇒

真係無人理電光超人

肥宅都是見異思遷的

我就只對set DX有興趣

依家係咪重禁晒啲同人H作品？

我差唔多日日loop兩首OP

識貨。
好多年前我都係日日聽
呢幾年好感概，
逢有舊作新整紅咗都係以前同人講親都比人排擠
電光超人，變形金剛

仲有銃夢，不過是咁啱成日睇類似作品

眼鏡都有

「SSSS.GRIDMAN」より『宝多六花』
いよいよ明日18時からご予約開始！

FOTS
件泳衣整到好似人體彩繪咁

加左段試聽
如果係姊妹

PV

Gridman鬧鐘呢
我要綠川把聲叫我起身呀

屌你個閪窿minipla會出新版gridman呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

個姿勢都淫過人

新個兩本漫畫幾正

呢下後手好撚野呀

グリッドマンアラーム開発状況

有無得復刻番舊gridman

頭先睇完成套發現個結局好神
好多伏筆都好有意思
ssss全寫,點解男主會比人上身,六花屋企係資源回收筒,最後fix埋內心

4點

1400yen抵！

唔知入面有咩
即係另外買圖？

開menu個個合宿mode加d圖

原來係陪你一齊訓 好毒..

陪訓有30個pattern 抵既

刷完，得6張免費

綠川鬧鐘呢

應該仲差合宿就齊30張

5/26(日)開催「SSSS.GRIDMAN SHOW 02」イベントビジュアルを公開いたします！

『SSSS.GRIDMAN ヒロインアーカイブ アカネ&六花』
6月8日

ローソン限定！『SSSS.GRIDMAN』
新規描き下ろしイラストを使用したグッズの発売が決定！

呢本好似幾正

牙將個肚腩

件冷衫都show到個屎忽形真係勁

未確定消息
今日個real event，裕六已成公式CP

詳細希望

呢個裕六黨去完個show好high咁宣佈裕六CP，話夜d打個詳細neta出黎

佢個twitter有R18野，小心開

仲有話真裕太份人比Grid裕太更加大膽

原來之前嘅SHOW 01爆左口罩鍾意內海

都係Twitter執返黎

想睇返特攝版電光超人多d

竟然

可能因為知有睇佢youtube channel留意佢 正呀全劇最大

等埋夜之部完左先再搵包膠

番外漫畫

新世紀中学生日記
姫とサムライ
SSSSGRIDMAN（仮）
戦国グリッドマン
アカネがメインの話しなど

SSSS.GRIDMAN公式アカウント
‏ @SSSS_GRIDMAN
22分22 分鐘前

『SSSS.GRIDMAN』2020年春 舞台化決定！ PC北林
#SSSS_GRIDMAN

まさかのSSSS.GRIDMANアニサマ参戦！

圓谷

イベントやグッズの売上で得た予算を全部着ぐるみ新造に使っちゃった製作委員会大バカで最高 #SSSS_GRIDMAN

口罩妹假架係另外條女自己諗完周圍傳

近睇幾型

你出現就啱啦,快手講下發生左咩事

上次show 01 三森無啦啦爆左句口罩妹鐘意內海 之後就不了了之 直到之前有一次活動六花三人組單獨 先講多左幾句
點知今日就話原來係三森自己諗 根本都冇鐘意
brw內海d反應真係笑死 毒撚咁

今日の私的にエモかった所まとめ
・六花「裕太！！！」
・裕太「でもでも本当は？」六花「...ばか」
・六花とアカネのyouthful beautiful
・朗読劇中マスク着用してる鬼頭さん(あの場に確実にはっすが居た) ・はっすと内海の恋模様(？)
・ナナシBの完成度
・ナナシBのプロ意識

正呀

真裕太咁攻
六花とアカネのyouthful beautiful 想聽

半首 角色聲唱 差d心臟病

圓谷反正錢多

戰姬絕唱隻game

冇一個漫畫係六花做主角

唔知香港幾時有呢

Old but終於睇到OP的完整MV

呢d餅要點處置

figma

有無人搵到原圖，宇宙船d海報

冇咁快
過一排自然有人掃

冇行街,唔知有未

抽左
(喺日本)

「2019年 第50回星雲賞」にて、コミック部門をつくみず「少女終末旅行」、メディア部門をTVアニメ「SSSS.GRIDMAN」が受賞した。

part2

ラジオCD「GRIDMANラジオとりあえずUNION」Vol.2

音泉通販「音mart」
TVアニメ『SSSS.GRIDMAN』をアシストしていくラジオ「GRIDMANラジオとりあえずUNION」のラジオCD第2弾が発売。

このラジオの特徴は、CDVol.1に続き、大笑いするパーソナリティの2人と、
キャスト陣の「SSSS.GRIDMAN」愛にあふれた熱いトーク！！！！
「SSSS.GRIDMAN」を愛する方なら、Vol.1に続き、とりあえず聴いていただければ損はさせません。

Vol.2は、新条アカネ役の上田麗奈さんをお迎えした新規録りおろしラジオと、第12回～第21回配信分のアーカイブを収録！

リスナーの皆さんは、ぜひアシストウェポンとしてこのCDを買って、番組のアシスト、をよろしくお願いします！

【発売日】
2019年9月25日(水)

【価格】
3,500円＋税

【出演者】
広瀬裕也(響裕太 役)
宮本侑芽(宝多六花 役)

【新規録り下ろしゲスト】
上田麗奈(新条アカネ 役)

【アーカイブゲスト】
第12回：緑川光(グリッドマン 役)
第13回：雨宮哲(SSSS.GRIDMAN 監督)
第15回：高橋良輔(サムライ・キャリバー 役)
第17回：上田麗奈(新条アカネ 役)、斉藤壮馬(内海将 役)
第18回：鈴村健一(アンチ／グリッドナイト 役)
第19回：悠木碧(ボラー 役)

【仕様】
CD2枚組
DISC1：新規録りおろしラジオ約40分収録予定（オーディオCD）
DISC2：ラジオアーカイブ第1回～第11回をMP3にて収録（データCD-ROM）
ジャケット：描きおろしイラスト

【発売元】
タブリエ・コミュニケーションズ株式会社

【販売元】
タブリエ・コミュニケーションズ株式会社

【JANコード】
4988013030725

【商品番号】
PCCG-90177

1蕭水景品

應該係下一套一番賞

香港仲未返貨，冇訂到，唔炒得太勁都會入番隻

呢pair好似正d

近排先有時間補番
最尾唔係好明 係咪可以理解成個故仔係茜發夢

個夢應該叫番做電腦世界
alexis騎劫左,好似話繼續破壞落去會影響埋現實世界?
醒番係接番好似特攝片咁完成件事出番現實世界

到依家都重覺得呢兩條女好正
有無H漫分享

舊版世界觀係破壞電腦世界都會影響現實世界
可以理解為現實女主縮埋響alexis製造的電腦世界當中
本身是這電腦世界住民的主角一行人發現佢係外來人，就打低alexis並勸女主番去現實
於是有左最後一個shot，UNION個官方MV就直頭畫埋出腸

有興趣的可以睇番舊版

d膠都係等現貨，仲未合眼緣

明白了感謝詳細解答

景品都咁高汁？

六花反而普普通通

Amazonでも予約開始になりましたーよろしくお願いします！
SSSS.GRIDMAN公式ノベライズ、9/18頃 発売予定です！
9/1の0時ぐらいには表紙イラストも公開されますのでお楽しみに！

SSSS.GRIDMAN NOVELIZATIONS Vol.1 ～もう一人の神～

呢個係咩黎

小說第一卷

OxT「UNION」 Official Video

隔左成年先出, 搞咩

ハイクオリティなフィギュアが必ず当たる
一番くじの新ブランド“FIGURE SPIRITS KUJI”より
「SSSS.GRIDMAN」が2020年1月・2月に連月発売決定！！

宝多六花／1月11日(土)発売予定

新条アカネ／2月22日(土)発売予定

続報をお楽しみに♪
#SSSS_GRIDMAN

分開出都有

【9月19日発売】

『SSSS.GRIDMAN NOVELIZATIONS Vol.1 〜もう一人の神〜』

#SSSS_GRIDMAN 公式初のノベライズとなる本作は、書き下ろし完全オリジナルストーリーのため、新キャラも登場します！

今回は、通称「黒アカネ」と呼ばれるキャラクターのラフ画を公開！

好想比六花夾

重以為有新一季

咁又一年。

1週年

咁快一年

真係快
btw米撚

到依家為止都重覺得兩條女好撚正

係，呢套真係特別長情
入啦

而家都仲好鐘意

呢套動畫係咪真係唔會再發展落去?雖然好多人實牙實齒話唔會做落去，不過係而家日本動漫界創作力空前衰竭嘅情況下，與其揼本做一套唔知外界反應嘅新動畫，不如諗計keep住出一部觀眾受落嘅動畫好過啦！少女與戰車不是一個好例子嗎？所以我信呢套動畫好有機會做落去嘅！

年尾有活動 可能再講d新野
下年有舞台劇
再做動畫就應該冇啦 外傳都有可能掛

以家下既風氣,出劇場版正路d

一於學少女與戰車咁，最終章都分開幾集，，隔一排先做一集，keep住勢兩三年先收就正啦！

屌 轉左11pro日本仔唔出殼

Vit初期設定

漫畫版

12/18(水)発売の「SSSS.GRIDMAN BEST ALBUM」ジャケット絵を公開いたします！手元に置いておきたくなりますね！ PC北林

變大版可動

扭蛋

大人

30CM高可動gridman

咁大隻
我寧願佢出返細size嘅合體版

好似話3月有料講動畫
唔知會係續作定總集劇場版

星期日連埋其他鹹蛋有新發表

應該出劇場版掛 續作可以點寫

e個年頭通常玩劇場版/真人
續集已經係去第個case,唔係e班人

禾喜歡茜

最初咪又係真人，我無所謂

舞台劇，慘過tv

舞台劇
諗起黑人妙麗

對脾

對髀

星期日完左呢到再講

會唔會學少女與戰車咁一年出一部新作，玩幾年都未結尾呢？

新角色？

等身大figure

仲要抽

第2套
龍甲

以前真人版有出過？

係gridman另一套裝甲來
本身係碌龍型炮,
之後改做恐龍咁樣,
可以裝落gridman當另一套裝甲用
我記得係唔知防咩毒/煙既特別裝來

家下確定有第2季,我相信應該爭取到可以用更多舊設定
唔似得第1季玩暗示
舊圖ed睇下算,都會重新設計

條龍個人型唔知係咪蘿莉

收埋左對脾

之後出個d露左太多次
比多d選擇大家

隱隱約約仲正

fots

呢隻幾靚

6000幾yen一下一番賞

音樂幾好聽

舞台劇